## Описание задания

Иногда контейнерам нужен общий волум в режиме рид онли.
Что бы закрепить тему с волумами, сделаем задачу.
Берем композ с прошлого задания (2 нжинкса + графана)
И модифицируем его таким образом, чтобы не копировать конфиги каждому контейнеру, а создать в композе волюм и подключить его к 2м нжинксам.
Ссылок не будет, просмотрев видео мы уже должны иметь представление, что такое волюмы, но там не было этого простого момента.
Подсказка: local driver

## Ответ

Ссылка на репозиторий Gitlab (docker-compose.yml файл и шаблон конфига default.conf.template): https://gitlab.com/AYuSuslov/grafana-bind-volume-less-1.8
Приложения *Grafana* работают по тем же ссылкам: http://35.234.123.52:8001/ и http://35.234.123.52:8002/

Не стал искать лёгких путей. Простой способ подключения волюмов использовал в 1.6.
В этом проекте подключаю к контейнерам именованный volume в режиме read only, и в него с помощью *driver_opts* монтирую папку только с шаблоном конфигураций Nginx. Конфигурации двух контейнеров Nginx отличаются только портом в директиве *listen*. Порт в шаблоне задаётся переменной окружения, которая потом при запуске контейнера переводится в реальный порт командой *envsubst*.